如果當年英國唔吸納大量移民，香港會繼續俾英國統治

點解香港要回歸？

英國人：1997年就快到，新界地契問題要同中方傾傾，睇下有冇得續約。

中國人：如果繼續續約，我們的管治形象就會受損。到時我們將無法管治中國，特別西藏新疆地區。所以，香港必須回歸。港島九龍新界都需要收回。

英國人：不好，中國太落後。

中國人：97年唔肯將香港比返我地，就唔比東江水和食物俾香港，睇香港點捱。

英國人：冇水冇食糧好大獲。咁搞法只有將香港交還俾大陸。但中國好落後，你中國點保證香港繼續繁榮落去？

中國人：成立特別行政區。一國兩制、高度自治、五十年不變。

英國人：簽

個人睇法：其實失香港，衰在1950-1979年港英左膠。當時佢地吸納大量移民，導致本地供水和供食物問題，完全依懶中國。結果俾中國渣晒香港個春袋，就咁要拱手相讓將香港比中國。

如果英國肯堅持唔吸納移民，至少等到1998年後，最好過埋21世紀，即係2001年後，才引入多些移民人口，香港就有得救。